人大左打機都無動力，玩邊隻game好？

我今年已經20歲了，做咩都漫無目的、無咩動力、 混混噩噩。
睇書打機睇YouTube 都坐唔定，只要一打開就覺得好攰好攰，最近又感覺想重拾番d野等自己唔好咁虛度，想重新搵番專注係一件事情上嘅感覺。
當然我都會係其他方面充實，但我始終認為遊戲係最寓娛樂又能夠令自己投入嘅存在。

所以想打開番已經塵封左一時嘅遊戲，有三位候選佳麗：
第一位係Cyberpunk 2077，呢個遊戲我早係上年5月已經預購，我對裏面嘅世界觀一直好嚮往，cyberpunk 中科技、人性、關係、利益瓜葛果種一層又一層嘅drama我十分鍾意， 銀翼殺手同攻殼突擊隊之流嘅小說漫畫電影我亦都好喜歡。
但呢類遊戲亦都會因為節奏比較快，擔心自己會玩到好緊張好怕出差錯，同時遊戲好似比較肝，亦都聽聞有唔少bugs到今日都未完善。

第二位係薩爾達 荒野之息，呢個遊戲係我當時推出switch嘅時候連同其他遊戲一齊買，係我第一隻用電視螢幕玩既開放世界遊戲，果陣一出教學山洞跑上山頭望日出嘅畫面我到依家依然記憶猶新，遊戲細節好豐富，同每一位村民對話都有唔同嘅感受，又會因為條件觸發而有新嘅支線劇情，總而言之就係一個塑造得好完滿嘅世界。
但我係遊玩既時候，如果一個地區未搜尋完畢，就會有周身唔自在嘅感覺。舉個例，去到某個鎮嘅時候有個小朋友同我講如果收集到100隻唔記得咩名昆蟲，就同我講個秘密，我雖然唔會咁笨去花幾個鐘捉蟲，但又會心思思想知咩事。另外遊戲入面有d彩蛋咁嘅小精靈，搞到我見到每一棵樹每一間屋都會去搜刮一下，因為個世界內容太豐富，反而玩嘅時候又有負擔。
（順帶一提，因為當初有朋友借左去玩，所以我連第一個boss都未遇到。）

壓軸佳麗就係動物森友會，當初被鋪天蓋地嘅預告片中嘅一句「因為咩都無，所以咩都做得到」打動，感覺遊戲好chill ，好適合我呢種唔係成日攞起遊戲機嘅人。一入遊戲時的確有以前玩牧場物語果種間唔時彈出嚟嘅幸福感，例如釣到新魚、煩住村民會有禮物收果d。
但之前突然有一波「大頭菜狂熱」，身邊同網上都定係討論到好似做每日任務咁，搞到我自從果排就無再開過個遊戲。我亦都對裏面以「建立屬於自己嘅村莊」呢樣野唔係太明白，我無咩創造力，所以成日都有種我唔知做咩好嘅感覺。
（順帶一提，我遊玩進度為開機場後一星期左右，升級左芧屋做小屋，博物館狸貓仔啱啱到埗。）

以上三隻遊戲玩番邊隻好呢？定有無其他好介紹？

心諗入嚟睇吓你有咩經歷分享吓
點知得個20歲就話自己大個咗

自動放置類

13機兵防衛隊

投入一個精彩的科幻故事

你果3隻太長時間，搵d短期遊戲拿下感覺先

利申：3x

以為自己出post

total war三國 精神時光屋
放假朝早一玩就到晚飯時間

Zelda > 動森

玩Cyberpunk咁你呢世都唔會再有動力打機

cyberpunk太多bug
不了

打少啲飛機啦

你係應該去睇醫生先

我好努力打出嚟的，我又無玩膠你做咩話我姐

好似幾得意，會考慮的

同樓主一樣，而家自學緊吉他。
不過又係冇乜動力，玩兩下就唔想玩。

不如試吓dark souls?

之前睇完推廣就心動，仲特專為佢砌左新機，但因為太太太太複雜放棄了 反而civilization 呢隻易上手嘅鍾意d

咁我等之後cyberpunk 2077 d bugs搞掂而玩

講吓笑啫 但係你20歲真係唔算好大個
其實我覺得你唔係冇動力 只係處於一個青少年迷惘期 成日唔知自己想做咩咁 你咪試多啲唔同嘅game 總有一款類型會啱你

壓軸佳麗就係動物森友會，當初被鋪天蓋地嘅預告片中嘅一句「因為咩都無，所以咩都做得到」打動，感覺遊戲好chill ，好適合我呢種唔係成日攞起遊戲機嘅人。一入遊戲時的確有以前玩牧場物語果種間唔時彈出嚟嘅幸福感，例如釣到新魚、煩住村民會有禮物收果d。
但之前突然有一波「大頭菜狂熱」，身邊同網上都定係討論到好似做每日任務咁，搞到我自從果排就無再開過個遊戲。我亦都對裏面以「建立屬於自己嘅村莊」呢樣野唔係太明白，我無咩創造力，所以成日都有種我唔知做咩好嘅感覺。
（順帶一提，我遊玩進度為開機場後一星期左右，升級左芧屋做小屋，博物館狸貓仔啱啱到埗。）

貓頭鷹

點解要鬧我死八婆死八婆 留d口德比自己

矌野之息啦，玩到你唔想停

我都係15 16歲果年買左個結他，學左幾個月又放番低左點解咩都堅持唔到

神早話連登好快十幾歲都會話自己年紀大看破世事，再笑啲幾歲嘅人
明明最憎就係老屎忽但又要做佢
當你真係年紀大既時候係唔會想公開講同唔想認，所以我真心唔明連登最大族群90後諗乜

D人仔生得好醜樣不了

rust
拆人屋企真係好開心
俾人拆無力感好大

可惜，咁你就錯過咗一直好驚了

20歲已經冇左打機樂趣
遊戲商檢討下

多謝刃大大你是好人

唉呀好耐無玩了嘛

想引你入嚟幫下眼咋唔好嬲唔好嬲 btw我係00後喲

D人仔好核突係經費唔夠果種核突

真
試過中午玩到凌晨三四點

好hardcore啊

對冇興趣嘅嘢好難學。我之前重有學過水彩，又係失敗收場
而家為左唔蝕買吉他嘅錢逼自己學，好辛苦。
總結：個人太廢，搵唔到自己興趣

啱啱開頭玩唔識，去咗main Europe玩。有個石頭牆，俾人用木矛篤咗10個鐘篤爛咗。痴撚線

太鼓之達人
得閒打一兩首
聽下歌輕鬆下

心煩氣燥唔適合就玩遊戲
玩競技game又會輸到炆
玩open world又會無耐性玩
尤其botw，唔靜下玩會覺得不外如是/吹大左
玩種田game又會漫無目的
動森係跟真實時間，無耐性真係咪玩
倒不如搵樣野學下充實自己

最近好中意 apex legend

我都係買左個琴又買左塊電繪板但都係買番嚟堆塵
我要努力上進！

舊野好貴我驚買番嚟又唔玩

人大左真係少左心機搵game玩
前排steam特價買左隻quantum break
劇情類game玩得幾投入
隻game玩到咁上下, 又會播返半個鐘真人劇比你輕鬆下
吸引到我一氣呵成咁玩爆佢

咁你又真係講得幾啱既
可能我真係唔適合打機

試下玩VR你就會發現新世界

soulsborne + 隻狼 all achievements

得3丁友玩好尷尬，一定有人無份玩好慘

人生online

但係個主角生得好奸，agent 47光頭哥哥都形過佢

用手掣玩
都好過癮的

會好暈好暈，試過網上面d方法都無用

咁廢架，又話要專注

我自己掌嘴3下
但係真係唔吸引嘛

虛無 漫無目的 NieR Automata

應該會鐘意玩Red dead redemption 2

之前我都係咁諗
重睇左好多心靈雞湯，首先為自己設立一個目標
但我實行左一排之後就好想放棄，我會諗其實呢個目標都冇乜用黎安慰自己
好讓自己可以放心咁放棄
而家一日復一日，每日都行屍走肉咁過
準時番工番學，不定期向周圍啲人放負

我都係人大左無動力打機 依家淨係玩一隻手機game叫ib

心跳心跳文學部

盡量玩啲可以用傳送嘅game, 練習方面下次再玩vr嘅時間死頂多5分鐘，希望ching早可以日晉升到新嘅維度

唔洗逼得太緊 隨心去做/玩自己嗰刻想做既野
唔需要太大壓力話一定要堅持落去 始終係興趣
玩落覺得冇興趣咪算 next

隻狠

Remedy出品，必屬佳品

佢地隻Alan Wake都好正
Control就睇你有冇RTX同埋鍾唔鍾意SCP類嘅故事設定，我個人就覺得好正

呢個情況真係似打J過度

咁對比10幾歲中學時期的確係大個咗對 打機心態有唔同有咩好笑

D人話會玩到喊 慘得濟我會發惡夢

同我有啲似
除咗表面個層無動力，可唔都關有啲完美主義時
知道達唔到心目中嗰個要求，記乾脆放棄唔做，咁就可以保持到完美/唔失敗
要識得放低呢份執著，先enjoy到打機

真係想買！

看破紅塵，是否悲哀

就算幾慘都唔可以同人放負！得自己先可以為自己負責，點都唔要比人睇死！

道理我明
但係我成日都忍不住同身邊嘅人比較
見到人哋好有才華，又創業又去外國升學
我就會羨慕妒忌恨
嬲自己點解咁廢，之後就會逼自己去做一啲自我實現嘅嘢
如是者不斷重複

鐘意玩cyberpunk應該會鐘意rdr2
買啦我心中既神作之一

你好好人多謝哥哥

薩爾達 > ALL
冇嘢做得黎起碼有啲嘢玩 搵吓啲temple
動森玩一星期就開始冇嘢做同悶
同你一樣 依家玩緊Bayonetta 2

又冇咁慘 但好有意思

Genshin impact

其實去Steam搵啲壓倒性好評嘅大作玩，九成九都無死，可以從嗰到開始先

Half Life 、Portal等嘅系列
Tomb Raider重整版系列
Batman Arkham Series
Heavy Rain 、Detroit: Become Human

上面呢啲都係我覺得幾好玩嘅，樓主可以睇吓

Exactly exact7ly!
但係唔搜曬100％個心就囉囉攣

20歲就話自己大過左......

咁就由呢隻開始玩啦！

其實每個年代都一定會出現
以前睇hkg就70 80年出世嘅開post懷念
依家就90年出世嘅開post懷念

所以年齡上無咩分別 只係年代唔同
而相同之處都係會想玩返細個嘅game
包括我 寧願鍾意玩ps2塊魂/無雙斬草
都無咩心機玩新game追story

玩家都有責任
整垃圾課金抽卡驚仲好賺

你睇人好啫 佢有苦都唔會俾你知
而且每個人想行既路唔同 唔一定係佢地咁先叫成功既
我覺得 做吓自己想做既野 就夠
3分鐘熱度都唔緊要 至少開心過 同埋點都學到啲野
就係要咁樣慢慢搵自己既路

利申我自己都未搵到

係咪曲線串啲細路看破紅塵

Valheim

Detroit 都買左，但睇完網上個完美結局果條十幾個鐘既片之後好驚小妹妹同Connor 比我搞死唔敢開始玩

total war系列我覺得越出越複雜細緻，推介玩下rome 1 先，真經典

skyrim囉
同一隻game玩咗十年

其實你唔係冇動力打機,而係跟風怪玩兩野覺得冇癮遮

呢隻game唔岩睇劇透玩
隨心啦

你好掂一次過搞掂左兩隻迷失青年

唔想打咪唔好打囉
迫自己玩咪又係好快棄

家下樓主大撚曬

無咁高質啦

唔可以比人睇死呢個諗法就好似煙花咁
成日都會係我腦海浮現
但都係一閃即逝
回神過後就不得不向現實低頭
我覺得我係一個不甘於平凡嘅人黎
但又冇動力去改變現況
個人成日都好矛盾

想個妹死好耐 淨係識喺到叫凍凍凍

不過認真，呢隻game好玩嘅地方就在於你做嘅選擇真係會影響到個故事，所以真係會好投入

共勉之 我自己都迷失中
講俾自己聽

Roblox

其實你唔駛跟人玩法
見你講嘅都唔係PvP驚
其實玩依啲單機驚最好就唔好接觸咁多資訊先去玩 如果唔係成日就得個諗字 潛意識就想玩「最好最有效率」

而家好多人打機都唔係自己打機
只係copy人地個玩法做一樣嘅野用一樣嘅裝

賽車game

nier

咁就放足一世煙花，閃足一年世
Fake it til you make it
-Netflix

20歲看破紅塵 是否悲哀

單機game一定唔睇劇透 自己玩先好玩
睇咗劇透/攻略會覺得嘥咗啲錢

我又唔想小妹妹死啊媽又唔想Connor 比partner嫌棄
好困擾啊！好驚選擇唔到

Zelda

DLC 買左未

有時比d標題劇透直接秒殺左

講左咁耐我都冇game推薦比你
呢排ff7r有免費，極度推薦

唔緊要啦討論區就係要討論嘛
去睇下個game先

加油
小弟今年大三
發覺自己讀緊嘅major好悶
自己對呢個major啲野一啲興趣都冇
想quit但周圍左右都叫我讀多一年就畢業
不過就算quit左我都唔知做乜好
只係單純唔想再讀落去

邊度免費

打機咁爽都冇動力
仲得20歲
成世人咁長仲點捱呀?

我會建議讀埋先 有大學畢業張cert差好遠
反正未諗到有咩其他想做

Minecraft

今個月psn會員免費送
我新年特價嗰時買
蝕左兩百幾蚊

Walking dead

依家quit有d遲了，工作係保障生活質素興趣係提高生活質素 缺一不可

20歲仲後生👍你爭一個興趣就可以滿足生活質素 equation了

minecraft

Mario 3d world

有時又感覺有dd負擔坐到腰痛果d

Human resource machine

夜晚果陣好得人驚，好似細個玩cso咁

你已經放置緊就玩啲單線劇情算啦
玩乜撚open world

Omg呢個好似真係幾得意

係
但係我major係乞食科黎

玩完仲識寫code

試下任天堂第一隻Zelda，體驗下有限嘅機能創造出巨大嘅遊戲性。

就係矛盾先搵你幫手嘛做咩要鬧我姐

我大半年前買咗動森，玩咗一個月就棄咗驚，呢排又玩返我唔會突登去post入人房賣大頭菜，淨係自己捉下魚慢慢儲錢，睇攻略捉狼蛛嗰啲都廢事，淨係好慢節奏咁玩

Red dead redemption 2最近玩緊第二次，唔為衝任務，淨係當自己真係牛仔咁慢慢探索，成功重拾遊戲樂趣

講係係咩？
乞食科都有分小乞同大乞咖嘛

你果3隻冇一隻係單線
結論：3隻都唔玩買過另一隻

人生
你爆左機啦咩？

真 寓遊戲於娛樂
呢隻yeah老鼠仔好cute

我個nds已經唔見左了

係係我認同你講法
咁我應該係大乞

最後的克勞迪亞

好啦唔嬲你啦我應該買red dead redemption 2 同human resource machine

搵d支線做下嘛

Rdr2又咪係open world

預購咗咁耐就放置咗咁耐

電腦模擬器，講緊紅白機嗰隻。

係喎但係上面有個哥哥話好玩嘛
咁我定係買住human resource machine 先

中2病到

我都係focus咗呢度

哇難搞難搞市場唔通用既課
有無考慮過讀上去？

買住哩個先

果d玩落同黑白pokemon一樣有種靈異嘅感覺

試吓escape from tarkov

Don't judge a book by its cover
-孔子
要睇埋個餡！

好啦好啦

lm

persona5 雖然差唔多要玩成百個鐘但因為回合製所以好啱輕輕鬆鬆玩

C$O

呢d要有d心理準備先

呢個都有諗過，但係驚未睇過佢d前作唔明佢個故仔

係連登名人！

應該唔會繼續讀
已經厭倦左每日睇journal嘅日子
學啲野好悶

我30歲打乜game都投入唔到
唔想花時間上手一隻新game
好想搵返以前打機果種投入感

佢每一集獨立故事,唔一定要玩過前作

用Lite玩矌野之息啲陀螺儀關玩到頹

我係好多game開咗個頭但係結唔到尾但見到新game又不自覺走去繼續開頭

呢隻都叫短期遊戲？ 劇情game最少都50個鐘流程

但係如果唔專攻佢一條路走到黑嘅話好似唔太好pay
不過見你應該係d文青人可以考慮下編輯or作家之類呢d靠熱情搭救嘅野

Btw可以去格離學術台問下d前輩，post名可以叫「year 3 psy 科睇唔睇未來，想quit」

啱啊覺得浪費媽媽d錢好對唔住佢

失業太耐時間多咗
早排打動森,間屋起到盡就停玩了
之後重新開始打zelda, 玩咗140小時爆咗

打機都好麻煩,宜家打番D retro 街機打飛機game

Lite係專門設計比動物森友會果班手細細無咩力嘅女仔的

可以搵一隻online game認真咁研究
上分做高端
係一個可以搵到動力既方法

廿歲明明係諗緊自己將來既歲數 你就問玩咩game

我都覺=)

第一次統一都未搞掂

但d朋友都係輕鬆玩，怕到時比人bully

我的將來也包括我將來的興趣

Btw我並沒有打j過度打到傻，請不要過度關注我的性生活

cs1.6

其實我好憎啲人話我係文青
雖然我係成日放負
不過我會諗吓試寫小說的

對唔住嘛
由今日開始寫，到畢業都己經儲左兩年手稿同經驗了👍

ff14

ff14 for sure

16歲就看破紅塵，是否悲哀。。。。。

Coffee talk, hea下睇下故仔

勇者鬥惡龍11

玩左我百幾粒鐘

呢個鐘數就係wine talk啦

出左社會再講啦

等我

20歲死老野，咁老學乜人打機呀死廢老

玩恐怖game
Dead space trilogy 夠晒有existential Crisis feel
玩完包你珍惜人生
Make us whole

見到上面有人講detroit
呢隻真心正

1999 你問完係咪幾年後先玩？

30小時，一隻唔錯的遊戲，有反思，我估可以幫到 下

三國算快 玩啲無咁難既勢力都爆到機
玩warhammer2 打極都仲有

Zelda > 一切

去醫中二病

唔係，我初初都以為簡單係個d咩80後笑90後，90後笑返00後個d定時出現既年代野
但而家係人數比例多好多，舊時唔會有咁多80後出post強調自己係80後，唔會咁多強調自己80後係幾勁幾老同有d咩係得80後先識但其他70後90後唔識
其中當然有班五毛推班90後玩世代之爭，我見之前社會運動個時因為各個年齡層都有參與所以d世代批鬥post少左，而家一靜左就慢慢出返嚟
咁當然我覺得90後喺連登最多人，多人圍爐亙相讚，講下講下就變左風氣真心以為自己係世紀末霸主或者連登既阿利安人

打機無動力, 我勸你唔好打機
搵過第二樣娛樂

低能仔 成個傻閪咁

得20歲就唔好係到故作老成啦
出黎社會撈返起碼10年8年 比個現實世界折磨下
先學人打慨嘆文啦細路

合理推斷

見到你淨係打呢3隻都知你係跟風撚，扮咩機迷

月經 差唔多變週經

Ringfit